{
    "question": "1. Jelaskan tiga bentuk media pembayaran yang digunakan dalam alat pembayaran nontunai    2. tuliskan definisi uang menurut UU perbankan\r\n\r\ntolong segera dijawab :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Pembayaran non tunai dapat berupa : cek, giro, pembayaran elektronik seperti pay pal dan bitcoin\u00a0<br><br>2. definisi uang\u00a0<span>\u00a0UU No. 23 tahun 1999 tentang\u00a0</span>Bank Indonesia<span>, yang dimaksud dengan uang kertas adalah uang dalam bentuk lembaran yang terbuat dari bahan kertas atau bahan lainnya (yang menyerupai kertas)</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "alat-yang-dipakai-dalam-lalu-lintas-pembayaran-giral-disebut-907",
            "question": "Alat yang dipakai dalam lalu lintas pembayaran giral disebut....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alat yang di gunakan dalam pembayaran giral adalah wesel dan cek<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "alat yang dipakai adalah cek dan wesel<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-inovasi-kreatif-dan-motivasi-302",
            "question": "Apa perbedaan inovasi, kreatif, dan motivasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo gak salah Inovasi dapat\u00a0<span>diartikan sebagai sesuatu yang baru dalam situasi sosial tertentu yang digunakan untuk menjawab atau memecahkan suatu permasalahan.<br><br>kalau kreatif\u00a0</span><span>adalah kemampuan untuk mengembangkan ide-ide baru dan cara-cara baru dalam pemecahan masalah dan menemukan peluang (thinking new thing).<br><br>terus kalau motivasi itu\u00a0</span><span>proses yang menjelaskan\u00a0</span>intensitas, arah, dan ketekunan seorang individu untuk mencapai tujuannya.<span>\u00a0Tiga elemen utama dalam definisi ini adalah intensitas, arah, dan ketekunan<br><strong>Semoga bermanfaat ;)</strong><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bank-indonesia-sebagai-regulator-dalam-sistem-pembayaran-259",
            "question": "Jelaskan bank indonesia sebagai regulator dalam sistem pembayaran!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>BI sebagai regulator dalam sistem pembayaran, maksudnya adalah untuk mengatur dan menjaga kelancaran sistem pembayaran, BI adalah satu-satunya lembaga yang berwenang untuk mengeluarkan, mengedarkan, mencabut, menarik, dan memusnahkan uang rupiah dari peredaran karena BI merupakan bank sentral di indonesia</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyelesaian-jurnal-penutup-529",
            "question": "Penyelesaian jurnal penutup",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Data jurnal penutup diambil dari kertas kerja, kolom laba/rugi untuk \nakun pendapatan dan beban, dan kolom neraca untuk akun pengambilan \nprive. Akun ikhtisar laba/rugi secara otomatis muncul sebagai akun \nperantara.<br>Langkah-langkah penyelesaian ayat jurnal penutup, yaitu sebagai berikut:<br>1. Menutup seluruh akun pendapatan dg akun tandingan ikhtisar laba/rugi. Akun penda-<br>   patan di debit dan akun ikhtisar laba/rugi di kredit.<br>2. Menutup seluruh akun beban dg akun tandingan ikhtisar laba/rugi. Akun ikhtisar    <br>   laba/rugi di debit dan akun beban di kredit.<br>3. Menutup akun ikhtisar laba/rugi ke dalam akun modal dg ketentuan sebagai berikut:<br>   a) Apabila saldo laba, maka akun ikhtisar laba/rugi di debit dan akun modal di <br>      kredit.<br>   b) Apabila saldo rugi, maka akun modal di debit dan akun ikhtisar L/R di kredit  <br>4. Menutup akun pengambilan prive dg tandingan modal. Akun modal di debit dan akun<br>   pengambilan prive di kredit.\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-net-national-income-diperoleh-dari-2-kenaikan-agregrat-pada-p-896",
            "question": "1. Net National Income diperoleh dari    2. kenaikan agregrat pada permintaan agregat akan cenderung mengakibatkan\r\n3. perhatikan data berikut\r\n\u00a0 \u00a0 GNP= 500.000\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 penyusutan = 50.000\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 pajak tak langsung= 25.000\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 transfer payment=10.000\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 pajak langsung= 20.000\r\nbesarnya NNP dari data diatas dan Diposible income adalah (caranya)\r\n4. pendapatan perkapita dapat dihitung dengan rumus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. GDP-Penerimaan WNA didalam negeri+Penerimaan warganya diluar negeri-Penyusutan barang modal-Pajak tidak langsung= NNI<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-pembayaran-tunai-dan-non-tunai-667",
            "question": "Alat pembayaran tunai dan non tunai",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pembayaran tunai<br>uang kartal\u00a0(uang logam, uang kertas)<br>\u00a0<br>pembayaran non tunai\u00a0<br>nota debet, uang elektronik, cek, kartu(APMK)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau pembayaran tunai uang kertas dan uang logam <br>kalau pembayaran non tunai cek,nota debet,dan uang elektronik<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tugas-dan-wewenang-ojk-491",
            "question": "Apa tugas dan wewenang ojk ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tugas OJK yaitu mengatur kegiatan jasa keuangan di perbankan,asuransi,dan pasar modal<br>Wewenang OJK yaitu melakukan penunjukan pengelola,menetapkan sanksi administratif kepada pihak yang melakukan pelanggaran\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "* Tugas OJK -&gt; mengontrol dan memonitoring kegiatan jasa keuangan pada sektor perbankan,asuransi,dan pasar modal, dana pensiun, lembaga pembiayaan<br><br>* Wewenang OJK -&gt; <br>a. Menetapkan dan memutuskan peraturan OJK <br>b. Menetapkan mengenai pengawasan disektor jasa keuangan<br>c. Melakukan penunjukan pengelola dan menetapkan sanksi administratif kepada pihak tertentu apabila melakukan pelanggaran<br>d. Menetapkan peraturan perundang undangan disektor jasa keuangan <br><br>semoga membantu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-koefisien-elastisitas-permintaan-12-207",
            "question": "Jelaskan tentang koefisien elastisitas permintaan 1/2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "secara sederhana elastisitas dapat diartikan sebagai derajat kepekaan suatu gejala ekonomi terhadap perubahan gejala ekonomi lain. secara singkat koefisien elastisitas adalah angka yang menunjukkan besar kecilnya kepekaan perubahan jumlah barang akibat adanya perubahan harga.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-memberikan-motivasi-pada-pegawai-543",
            "question": "Bagaimana cara memberikan motivasi pada pegawai ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mengakui kinerja karyawan \u2013 Pekerjaan yang sudah ditugaskan pada karyawan hendaknya dievaluasi secara seksama.<span><br>2.Jadilah atasan yang dapat dipercaya\n \u2013 Setiap pekerjaan memiliki tingkat kesulitannya masing-masing.</span><span><br>3.Berilah reward pekerjaan\n \u2013 Seorang karyawan yang mencapai target penjualan atau menang tender \nproject.</span><br>Tekankan \nterhadap kualitas \u2013 Jika karyawan mengalami masalah dengan tugasnya yang\n banyak, bisa jadi tugas tersebut over load. Coba berikan tugas dengan \nkebutuhan kualitas yang memerlukan ketekunan dengan media yang berbeda. \nBisa jadi disanalah kelebihannya, terhadap kegiatan yang lebih memiliki \nkualitas.Bicarakan harapan yang memang diharapkan \u2013 Mengerjakan sebuah tugas,\n diharapkan untuk mencapai hasil yang ditentukkan. Katakan pada karyawan\n apa-apa saja yang diharapkan dari pekerjaan tersebut, sehingga tercipta\n rasa terjanggung jawab akan pekerjaan yang dilakukan.Berilah Kebebasan \u2013 Libatkan bawahan untuk menyampaikan ide saat \nrapat. Hal tersebut bisa membuka wawasan karyawan agar mengeluarkan \ngagasan-gagasan briliant untuk kemajuan perusahaan. Hal tersebut \nmemberikan perasaan \u201cmemiliki\u201d terhadap pekerjaan pada perusahaan \nsehingga dengan sendirinya akan terwujud motivasi untuk memberikan yang \nterbaik bagi perusahaan.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menghargai usaha mereka, memberikan gaji yang sesuai, tidak membentak melainkan menuntun dengan tegas, menjunjung tinggi keterbukan dan kejujuran, memberikan pinjaman apabila mereka memerlukan namun dengan catatan alasan yang masuk akal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-hias-bunga-adalah-472",
            "question": "Tanaman hias bunga adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yaitu tanaman bunga bungaan yang berbentuk unik dan khas yang digunakan sebagai dekorasi atau hiasan, baik di dalam maupun diluar ruangan untuk memperindah, mempercantik serta memiliki nilai lebih dari tanaman lainnya<span><br><br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tanaman hias adalah salah satu dari pengelompokan berdasarkan fungsi dari tanamanhortikultura<span>. Bagian yang dimanfaatkan orang tidak semata bunga, tetapi kesan keindahan yang dimunculkan oleh tanaman ini. Selain\u00a0</span>bunga<span>\u00a0(warna dan aroma),\u00a0</span>daun<span>,\u00a0</span>buah<span>,\u00a0</span>batang<span>, bahkan\u00a0</span>pepagan<span>\u00a0dapat menjadi komponen yang dimanfaatkan. Sebagai contoh, beberapa ranting tumbuhan yang mengeluarkan\u00a0</span>aroma<span>\u00a0segar dapat diletakkan di ruangan untuk mengharumkan ruangan dapat menjadikannya sebagai tanaman hias.<br><br>semoga bermanfaat :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}